外省男赴上海生活無着落 當街斬死兩小學生

上海鬧市周四（28日）發生當街斬人案，一名剛到上海不久的黃姓男子，於上午11時許在世界外國語小學門外斬傷3名小學生及一名女家長，其中2名小學生送院後不治，另一小學生和女家長則無生命危險。黃某當場制服，目前警方仍在調查其行兇動機。

網傳短片所見，其中一名小學生疑似腹部中刀，倒臥血泊中並陷入昏迷。目擊者表示，黃某當時無緣無故衝向正離開學校的3名小學生，並揮刀亂斬。遇襲的小學生被斬傷後倒臥在地，渾身是血，令人慘不忍睹。警方到場後，在途人協助下將斬人的黃某制服，並受傷的3名小學生和1名女家長送院，惟當中2名小學生經搶救無效死亡。

警方事後通報稱，29歲的黃某為一名無業遊民，本月初到上海。黃男聲稱因為生活沒有着落，因而產生報復社會念頭，繼而行兇。

網絡資料顯示，創辦於1993年的上海市世界外國語小學，由上海市徐匯區政府與社會各界共同創辦的一所公立轉制學校，後於2005年8月起轉為民辦學校，學校分本部、境外部、PYP部（IB0國際文憑組織小學項目部），共有55個教學班、超過1600名學生。學校現在有兩個校區，在桂林西街的屬該校西校區，為境內學生使用；而今次發生學生遇襲事件的則是浦北路的東校區，為境外和PYP使用。

真係傻，斬死人咪更加唔可以喺上海生活

做咩擺錯link 嘅

中國人無咁暴戾喎

射死佢地

大陸機遇處處
仲唔快啲搬上去

唔係喎，有條友去入境處放火燒死人，最後得到入境居留權喎

香港係肉便器嚟邊同

其實條友仲係咪響香港？唔怕比人尋仇？

所謂戶籍制度本身就係鼓吹獨立
外省人咪即係唔係自己人

相反美國人可以自由穿州過省

溫馨

仲要斬國際學生

發咗達做咗新香港人，
仲走去趕舊香港人走

2013年8月23日，有記者發現施君龍在屯門建制派組織家庭團聚互助會新界分會出入，當時36歲的施君龍身材發胖，駕駛著豪華七人車、身穿名牌牛仔褲、背著名牌袋。後來證實施君龍在於2005年出獄後，成功申請單程證獲得居港權，繼續於中國大陸居住，偶然來香港及在家庭團聚互助會做董事。家庭團聚互助會是專為中國大陸人申請單程證的組織，該會成立於2004年，與中聯辦及民建聯關係密切，被指以協助加快申請單程證作為條件，為民建聯及工聯會助選，向中國大陸移民拉票[4][5]。

當年曾經與死者梁錦光共事的入境事務處人員在香港報章訪問中表示，對於施君龍獲發單程證來到香港感到憤慨，認為事件是突顯單程證制度的荒謬；入境事務主任協會主席倪錫水於同一報道中稱示「有些傷痛要放下，當然有人不會忘記」，他續指出，當事人經由香港司法制度獲判罪成及已經服刑，已經對其錯誤行為付出代價，如今是依法申請來到香港，需要尊重機制[6]。

2014年2月16日，施君龍出現在尖沙咀廣東道支持和反對港澳自由行的團體的活動中，並向反對自由行之團體「反赤化．反殖民」群組成員大聲喝罵：「做英國嘅走狗應該去英國去美國，唔好喺香港。（做英國的走狗應該去英國去美國，不要留在香港）」施君龍事後指當日只是來港購物而路過，一時大動肝火。施君龍又道：「見到他們用粗口問候我們內地人，又問他們（內地旅客）會不會聽（廣東話），令我一時很火」。施君龍又表示示威者錯找對象：「如果真的關心香港人多，完全可以去深圳關口表達，追著一些遊客罵算甚麼英雄好漢！」施君龍稱對自由行並無既定立場，但對支持自由行的團體愛港之聲在香港電台直播時事論壇節目《城市論壇》包圍前電台節目主持李慧玲亦「不敢苟同」，只是「聽到有團體以粗口辱罵內地人方出言反擊」[7][8]。

中國人

曾德成都做到局長
施君龍第日做入境處長唔系天方夜談

撈佬都唔撚識玩，D𡃁仔讀得上海國際學校點會無錢，求其拐件拎贖金都夠食半世啦

正

呢單真係天無眼

滬獨!本土思潮!

法國大陸人鋪鋪都係去d幼稚園、小學黎開刀

佢哋敢斬高官或者佢哋啲仔女咩

tvb仲唔快d報國際新聞?

仲唔快啲搬上搬上去共享榮華

有救了 有救了

醫生搖搖頭
沒救了

香港有得救了

VS小學生都係得兩件
支那狗真係東亞病狗

流傳另一講法，唔知真定假

殺番兩只蝗，條氣都順d

死美國人
今次支那仲唔仆街

黃男聲稱因為生活沒有着落，因而產生報復社會念頭

佢要報咩仇
依家咁樣算報左未？

當生活無以為繼,個社會就會亂, 加上對精神病患者支援唔夠,更加危險

殺左隻小鬼仔

做得好

有呢種隨機殺人案

証明國家開始跟上其他發達國家(美國 日本)

希望國家可以超日趕美 發生更多呢類大型案件

最好佢地互劈最後死曬

啲蝗語真係好難明
有冇人可以用人話簡單翻譯下個對話記錄講乜

死果兩個係鬼仔?係就抵死啦，好多濕尻鬼佬迷信埋啲強國崛起論，乜都搬晒去大陸做，有時啲鬼佬蠢撚過大陸佬好多

唔知信唔信

有鬼佬祭奠所以都幾可信有個死咗既細路係鬼仔

但教職員工送自己個仔入學仲要塞75萬畀校長？
做國際學校教職員工拿到75萬出黎咁富貴？
作為教職員工會入唔到自己間學校斬校長？
有75萬餘裕的人會因為呢筆錢斬人？仲要親手？仲要唔請人伏下校長？

後來的我們

話唔定係俾支女迷惑所生的鬼仔

但我寧願信呢個 無啦啦點會斬鳩人
而強國=貪污
為咗蓋住件事話佢無業漢

大家真係要睇清楚 大陸新聞可以乜都假

大陸好小痴線走出街 痴線會去晒邊自己諗
唔似香港 要同社會融合 所以會放班痴線出黎
制服 多數當場殺死啦
單野一個係美國人個仔 一個係騰訊高層個仔